模型vs figure

近年bandai出左好多人形模型，由機械人發展到人形，例如龍珠 star wars，shf有出的 ，模型都有出，但模型不用追魂限，但模型要砌 而shf不用砌，不過模型白兵出得靚過shf

請問模型同shf都有出同一個items,你會考慮咩因素而買呢？

同埋我見到有些1/144的模型好細盒，和平時1/144一般盒的size不一樣，請問兩者有咩分別？

SHF買返黎唔洗搞就Display得
模型再靚你都要砌 工作忙起黎好容易會生積

Shf啦

模型買油都唔少錢